\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Confiabilidade de Componentes e Sistemas}$\quad$(101125)}} \\
\midrule
\textbf{Ementa} \\
1. Princípios e conceitos de segurança estrutural
 \\
2. Coeficiente de segurança e normas
 \\
3. Bases da teoria da confiabilidade
 \\
4. Avaliação da segurança estrutural de peças existentes
 \\
5. Métodos de avaliação da confiabilidade
 \\
6. Estudo de casos elementares
 \\

 \\
\textbf{Programa} \\
1. Princípios e conceitos de segurança estrutural
 \\
1.1 Segurança e risco;
 \\
1.2 Medidas de risco e risco aceitável;
 \\
1.3 Gestão de risco;
 \\
1.4 Método de análise da segurança estrutural.
 \\

 \\
2. Coeficiente de segurança e normas
 \\

 \\
3. Bases da teoria da confiabilidade
 \\
3.1 Interpretação geométrica do índice de confiabilidade;
 \\
3.2 Integral de convolução;
 \\
3.3 Definição de probabilidade de falha e coeficiente de segurança;
 \\
3.4 Definição de margens de segurança (caso de variáveis gaussianas);
 \\
3.5. Exemplos
 \\

 \\
4. Avaliação da segurança estrutural de peças existentes
 \\
4.1 Avaliação da segurança estrutural
 \\

 \\
5. Métodos de avaliação da confiabilidade
 \\
5.1 Método de Monte Carlo;
 \\
5.2 Noções do FORM.
 \\

 \\
6. Estudo de casos elementares
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
Melchers, R.E. Structural Reliability Analysis and Prediction. Wiley, 2ª ed., 1999.
 \\
Schneider, J. Introduction to Safety and Reliability of Structures. IABSE, AIPC \& IVBH, 1997.
 \\
Bertsche, Bernd. Reliability In Automotive And Mechanical Engineering. Springer Verlag Ny, 1ª ed., 2008.
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
Thoft-Christensen, P. \& Murotsu, Y. Application of Structural Systems Reliability Theory. Springer-Verlag \& Berlin Heidelberg, 1985.
 \\
Calgaro, J.A. Introduction aux Eurocodes: Sécurité des Constructions e Bases de la Théorie de la Fiabilité. PENPC., 1996.
 \\
Montgomery, D. C., Runger, G. C., Estatística Aplicada e Probabilidade para Engenheiros, LTC, 2007.
 \\
Rohatgi, V. K., Saleh, A. K. Md. Ehsanes, Introduction to Probability and Statistics, John Wiley \& Sons, 2001
 \\
Meyer, P. L., Probabilidade – Aplicações à Estatística. LTC, 2000.
 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Probabilidade e Estatística Aplicada a Engenharia e Mecânica dos Sólidos 2 para Engenharia
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

